法國將「時間」讀成「時奸」嘅人都係雞係公廁？

＝認同
＝係雞係公廁

你老母啦 時奸先係正音

間尺點讀

你讀樂趣定岳趣先
咁大個人都仲玩以偏概全？

我個教授將地方講做掟方 佢澳門長大

可以讀掟

個網有用何文匯本書做source
何文匯提時間讀時奸，比其他學者屌到佢反艇

seed or link

身「份」證

法你老母國咩

劉備 (鼻)

時間（奸）是正音

ching hoball，總之讀時奸都係懵撚

咁撚難聽

曹操（糙）

9成人讀間 你讀奸 眾人皆醉我獨醒
最叻係你鳥

時「奸」表，難聽過粗口

又係何文匯呢種妖人式既發音

劉比
劉被
劉鼻涕

何文匯=死廢老

竟然咁多小學雞信何妖鳩音當正音
拉登果然係小學雞樂園，唉

btw最初以為時奸係共度時艱
嗰陣條女係咁講時奸 比我屌到化
因為真係好銀耳

Ching Sick Ball

時間個間字讀陰平聲最先由劉殿爵教授提出

廚房講做徐房果d直頭要落地獄

識讀一定讀大嶼(罪)山

又聽到人讀結構（救），扮野到仆街

何文匯唔係最仆街 最仆街係劉殿爵

根本要咁讀就撟枉過正
不嬲廣東話有D字讀得唔舒服就會變調
頭尾同腳指尾個發音都唔同啦
唔通會用正音讀腳指尾咁柒咩

成一土

推

我返去嘗試搵下殿爵先生篇文

ching 學者嚟？

曹操（醋 ）
購（夠）物

夠物呢下真係扮野到仆街

何文匯讀 時"諫"

何文匯個死廢老，就係佢大大力推乜撚粵音正讀，每個字都老閪咁難聽

大魚山

邊個會讀大罪山

當然唔係，只係學生
不過都想觀摩下先生文章

大嶼山個嶼字就真係只係讀陽平聲，呢個係專有名詞

屌,唔撚同鄕下都有得開post

法國講法文喎⋯⋯

會咁讀既人9成係正經撚

關鄉下咩事

假正經，自我優越，扮撚晒野

部分廣州人都讀時間

大部分人都唔係讀時奸

蘇東paul ~

咁你就錯喇，喺「時間」被人搞緊嗰陣，「大嶼山」都曾經變成「大罪山」。

真係亂鳩咁嚟

冇辦法噃，啲人一聽見「正音」就出晒水。你睇下第一頁話時奸係正音嘅人幾多ＬＩＫＥ？貼張圖寫住時間讀時奸又幾多ＬＩＫＥ？

佢地係讀time嫁on9

timé

收撚咗皮啦

話語權，時間讀艱有大學者撐
大嶼山有人講過罪音，但最後都係取如

個問題咪喺道囉，有大學學者話時間要讀時奸，咁係咪應該起碼睇下
1. 佢點解咁講?
2. 佢咁講法有冇道理? 有冇犯事實上嘅錯?
3. 假使佢冇錯、「時奸」係啱，「時諫」係咪又一定係錯？
4. 係咪所有學者都贊成呢個講法？

但而家唔係嘛，我甚至夠膽講，好多「時間讀時奸係正音」嘅人都係人云亦云。甚至包括啲教師都係咁。

明明沉左一輪冇人讀時奸，又開始多返好多

何文匯害人不淺

何正音係「可」
文正音係「炆」
匯正音係「煨」

將廣韻當正音係不學無術
廣韻個「廣」，並唔係廣東咁解
搞清楚先

只要唔係正音(佢地話)就必然係錯讀誤讀, 呢種非黑即白嘅做法已經夠反智

中學考說話一定要讀奸

你講嘅應該係王亭之所講，但平心而論，亭老嘅講法係有問題嘅。
而問題就係呢度：何文匯等人搞「正讀」→有人反駁，但提出論點有誤→何文匯派反駁話佢有錯→更多人傾向何文匯嗰邊。

所以我真係希望啲人對呢件事關心多啲。老實講，如果大家明白佢嘅「正讀」係乜都仲義無反顧地支持佢啲「正讀」，咁我冇嘢講吖。何文匯話反對嘅人好多都冇睇過佢啲書，呢點冇錯。但反過嚟講，贊成佢啲所謂「正讀」嘅人，又有幾多人睇過佢啲書呢？明白「正讀（一般作正音）」係乜嘢一回事呢？

講返「時間」問題，第一頁有人話「時奸先係正音」，點駁佢呢？其實點駁都駁唔到，因為我唔知佢講「時奸先係正音」，心中對「正音」嘅標準係乜（但好似好多人明）。佢可能係覺得大家以前讀嘅音係正音，可能係覺得解得通嘅係正音，可能係覺得字典有嘅叫正音，可能係覺得學者話係就係。呢啲都有得討論，「時奸先係正音」講法唔見得啱。

但假如佢係覺得，劉殿爵話係正音就係正音、何文匯話係正音就係正音、「粵語審音配詞字庫」話係正音就係正音、普通話點讀廣東話就要點讀，呢啲就冇得討論，因為事實上劉殿爵、何文滙、「粵語審音配詞字庫」（其實係跟何文匯）、普通話確係以「時奸」係正音。

得，我一陣間去搵文

文盲衝出黎柒

學術界唔少人唔同意劉殿爵、何文匯一派講法。
1990 年教育署語文教育學院出過一本 常用字廣州話讀音表，係由各大專院校（中大、港大、城市、理工、同埋未合併成為香港教育學院嗰幾間師訓學院）派出學者聯合審議定出讀音，「時間」寫到明係讀「時諫」。

如果你係話你間中學要咁做，呢啲咪就係何文匯一派嘅慣用伎倆——利用洗腦、教師嘅無知、學生嘅擔憂（我講時諫會唔會被先生扣分）達到目的囉。